{
  "theme": [
    {
      "Questions": {
        "theme": [
          {
            "Question": "Qui a dit : 'Dans chaque promenade avec la nature, on reçoit bien plus que ce que l'on cherche'?",
            "TrueAnswer": "John Muir",
            "FalseAnswer": [
              "Ralph Waldo Emerson",
              "Henry David Thoreau",
              "Annie Dillard"
            ],
            "Explanation": "John Muir, un naturaliste et écologiste américain d'origine écossaise, est connu sous le nom de 'Père des parcs nationaux' et a cofondé le Sierra Club."
          },
          {
            "Question": "Qui a écrit : 'Plonge profondément dans la nature, et alors tu comprendras tout beaucoup mieux'?",
            "TrueAnswer": "Albert Einstein",
            "FalseAnswer": [
              "Leonardo da Vinci",
              "Platon",
              "Charles Darwin"
            ],
            "Explanation": "Cette citation perspicace est attribuée à Albert Einstein, le physicien de renom et lauréat du prix Nobel connu pour sa théorie de la relativité."
          },
          {
            "Question": "Qui est surtout connu pour avoir dit : 'La Terre ne nous appartient pas : nous appartenons à la Terre'?",
            "TrueAnswer": "Chef Seattle",
            "FalseAnswer": [
              "Greta Thunberg",
              "Jane Goodall",
              "David Attenborough"
            ],
            "Explanation": "Chef Seattle, un leader éminent des tribus amérindiennes Suquamish et Duwamish, a exprimé ces paroles dans un célèbre discours de 1854."
          },
          {
            "Question": "Qui a déclaré : 'Le chemin le plus clair vers l'univers passe par une nature sauvage'?",
            "TrueAnswer": "John Muir",
            "FalseAnswer": [
              "Aldo Leopold",
              "Rachel Carson",
              "David Attenborough"
            ],
            "Explanation": "Ces mots poétiques sont de John Muir, reflétant sa passion pour le monde naturel et son plaidoyer en faveur de la préservation des espaces sauvages."
          },
          {
            "Question": "Qui a affirmé : 'Dans la nature sauvage réside la préservation du monde'?",
            "TrueAnswer": "Henry David Thoreau",
            "FalseAnswer": [
              "Aldo Leopold",
              "Ansel Adams",
              "Aldous Huxley"
            ],
            "Explanation": "Henry David Thoreau, auteur et philosophe transcendantaliste influent, a souligné la valeur intrinsèque des paysages naturels intouchés."
          },
          {
            "Question": "Qui a dit : 'La poésie de la terre ne meurt jamais'?",
            "TrueAnswer": "John Keats",
            "FalseAnswer": [
              "William Wordsworth",
              "Percy Bysshe Shelley",
              "Lord Byron"
            ],
            "Explanation": "Cette phrase poignante est du poète romantique John Keats, exprimant la beauté et l'inspiration durables que l'on trouve dans la nature."
          },
          {
            "Question": "Qui a déclaré : 'Une compréhension du monde naturel et de ce qu'il contient est une source non seulement d'une grande curiosité, mais aussi d'un grand épanouissement'?",
            "TrueAnswer": "David Attenborough",
            "FalseAnswer": [
              "Jane Goodall",
              "Carl Sagan",
              "Rachel Carson"
            ],
            "Explanation": "David Attenborough, un naturaliste et animateur très apprécié, a joué un rôle crucial dans l'éducation des gens sur les merveilles du monde naturel."
          },
          {
            "Question": "Qui a dit : 'Ce que nous faisons aux forêts du monde n'est que le reflet de ce que nous nous faisons à nous-mêmes et les uns aux autres'?",
            "TrueAnswer": "Mahatma Gandhi",
            "FalseAnswer": [
              "Martin Luther King Jr.",
              "Nelson Mandela",
              "Dalai Lama"
            ],
            "Explanation": "Mahatma Gandhi, l'icône de la lutte pour l'indépendance de l'Inde, a souligné l'interdépendance du bien-être écologique et humain."
          },
          {
            "Question": "Qui est connu pour la citation : 'Les montagnes appellent et je dois y aller'?",
            "TrueAnswer": "John Muir",
            "FalseAnswer": [
              "Reinhold Messner",
              "Edmund Hillary",
              "Tenzing Norgay"
            ],
            "Explanation": "Cette célèbre phrase est synonyme de l'amour de John Muir pour les montagnes et son engagement à explorer et protéger ces paysages majestueux."
          },
          {
            "Question": "Qui a écrit : 'Oublier comment labourer la terre et en prendre soin, c'est nous oublier nous-mêmes'?",
            "TrueAnswer": "Mahatma Gandhi",
            "FalseAnswer": [
              "Wendell Berry",
              "Barbara Kingsolver",
              "Aldo Leopold"
            ],
            "Explanation": "Cette déclaration profonde reflète l'insistance de Mahatma Gandhi sur le lien vital entre l'humanité et la subsistance de la terre par l'agriculture."
          },
          {
            "Question": "Qui a dit : 'La nature ne se presse pas, pourtant tout est accompli'?",
            "TrueAnswer": "Lao Tzu",
            "FalseAnswer": [
              "Confucius",
              "Bouddha",
              "Sun Tzu"
            ],
            "Explanation": "Lao Tzu, l'ancien philosophe chinois et fondateur du taoïsme, a transmis la nature harmonieuse et sans effort des processus naturels."
          },
          {
            "Question": "Qui est connu pour la citation : 'La terre a de la musique pour ceux qui écoutent'?",
            "TrueAnswer": "George Santayana",
            "FalseAnswer": [
              "Ralph Waldo Emerson",
              "Henry David Thoreau",
              "William Wordsworth"
            ],
            "Explanation": "George Santayana, un philosophe américano-espagnol, a reconnu le pouvoir enchanteur et réparateur des mélodies intrinsèques de la nature."
          },
          {
            "Question": "Qui a déclaré : 'Le temps passé parmi les arbres n'est jamais du temps perdu'?",
            "TrueAnswer": "Katrina Mayer",
            "FalseAnswer": [
              "Emily Dickinson",
              "Mary Oliver",
              "Maya Angelou"
            ],
            "Explanation": "Katrina Mayer, auteur contemporain et conférencière inspirante, exalte l'influence ressourçante et enracinante de passer du temps dans des environnements boisés."
          },
          {
            "Question": "Qui est surtout connu pour avoir dit : 'La conservation est un état d'harmonie entre les hommes et la terre'?",
            "TrueAnswer": "Aldo Leopold",
            "FalseAnswer": [
              "John Muir",
              "Rachel Carson",
              "David Suzuki"
            ],
            "Explanation": "Aldo Leopold, écologiste et conservationniste de premier plan, a souligné l'importance de favoriser des relations durables entre l'humanité et le monde naturel."
          },
          {
            "Question": "Qui a déclaré : 'Au final, nous ne conserverons que ce que nous aimons'?",
            "TrueAnswer": "Baba Dioum",
            "FalseAnswer": [
              "David Attenborough",
              "Jane Goodall",
              "Sylvia Earle"
            ],
            "Explanation": "Baba Dioum, ingénieur forestier sénégalais et écologiste, a encapsulé de manière élégante le lien intrinsèque entre l'amour et la conservation de la nature."
          },
          {
            "Question": "Qui a écrit : 'L'environnement est l'endroit où nous nous rencontrons tous; où nous avons tous un intérêt commun; c'est la seule chose que nous partageons tous'?",
            "TrueAnswer": "Lady Bird Johnson",
            "FalseAnswer": [
              "Michelle Obama",
              "Eleanor Roosevelt",
              "Hillary Clinton"
            ],
            "Explanation": "Lady Bird Johnson, Première Dame des États-Unis de 1963 à 1969, était une fervente défenseure de l'embellissement environnemental et des efforts de conservation."
          },
          {
            "Question": "Qui est connu pour la citation : 'Un contact avec la nature rapproche le monde entier'?",
            "TrueAnswer": "William Shakespeare",
            "FalseAnswer": [
              "John Keats",
              "William Wordsworth",
              "Emily Dickinson"
            ],
            "Explanation": "Le célèbre dramaturge William Shakespeare a exprimé l'influence unificatrice et universelle de la nature pour favoriser un sentiment de parenté parmi l'humanité."
          },
          {
            "Question": "Qui a dit : 'Nous n'héritons pas de la terre de nos ancêtres; nous l'empruntons à nos enfants'?",
            "TrueAnswer": "Proverbe amérindien",
            "FalseAnswer": [
              "Proverbe africain",
              "Proverbe chinois",
              "Proverbe européen"
            ],
            "Explanation": "Cette sagesse profonde reflète l'engagement profondément enraciné dans les cultures autochtones envers la gestion de l'environnement, mettant l'accent sur la responsabilité envers les générations futures."
          },
          {
            "Question": "Qui a déclaré : 'La nature n'est pas un endroit à visiter. C'est chez soi'?",
            "TrueAnswer": "Gary Snyder",
            "FalseAnswer": [
              "Jack Kerouac",
              "Allen Ginsberg",
              "Lawrence Ferlinghetti"
            ],
            "Explanation": "Gary Snyder, poète lauréat du prix Pulitzer et écrivain environnemental influent, a souligné l'appartenance intrinsèque et l'interconnexion avec le monde naturel."
          },
          {
            "Question": "Qui a affirmé : 'L'homme de bien est l'ami de toutes les créatures vivantes'?",
            "TrueAnswer": "Mahatma Gandhi",
            "FalseAnswer": [
              "Albert Schweitzer",
              "Léon Tolstoï",
              "Mère Teresa"
            ],
            "Explanation": "Ce sentiment correspond à l'advocacy répandue de Mahatma Gandhi en faveur de la non-violence et de la compassion envers tous les êtres, y compris les animaux et l'environnement."
          }
        ]
      }
    }
  ]
}